# IP TECHNOLOGIE

## MODES OPERATOIRES WIFI

### Le mode ADHOC

Les stations communiquenet entres elles directement sans passer par un point d'accès.
L'emsemble des stations sont définies dans un IBSS (Independant Basic Service Set) et communicationa avec les adresses MAC.
Chaque machine est identifié par un IBSSID.

### Le mode Infrastructure

Les stations communiquent à travers des points d'accès
BSS (Basic Service Set) = point d'accès + client
zone de couverture = zone limite géographique pour revevoir un signal audible (utilisable) d'un oint d'accès
handover = zone de couverture geographique à partir duquel un poste cherch à se connecter à un autre point d'accès


